自資學位加學費 樹仁大學勁加13%

教育局的經評審專上課程資料網（iPASS），更新自資經本地評審專上課程的資料，至少有10所專上院校或附屬學院，將會在新學年加學費，包括樹仁大學、公開大學以及理工大學香港專上學院等，其中仁大加幅最大，達13%；排第二的公大，平均加幅亦達8至9%，多所院校均表示，上調學費是因應通脹調整，以應付課程營運開支。
根據iPASS最新資料顯示，開辦自資全日制經評審學士學位院校中，至少有6所將會在新學年上調學費，其中仁大每年學費將加8000至6.8萬港元，升幅達13%，屬眾院校之冠。仁大學術副校長孫天倫表示，校方會因應每年通脹影響、營運開支增長等，每4年調整學費一次，今次屬於正常調整，而新學年入學的新生，4年的學費水平將維持不變。
公大校方解釋，加學費是為應付通脹高企，但強調公大已實行學費鎖定機制，學生入學時已知悉4年的總學費。至於公大護理學榮譽學士(普通科) (全日制)第3年學費，較上學年增加約13%，公大解釋由於課程編排有改動，個別年級要求修讀學分增加，導致加學費。
自資全日制副學位以及高級文憑課程方面，公大李嘉誠專業進修學院、青年會專業書院，以及中大專業進修學院等五所院校，平均加學費約3%至5.5%不等。公大李嘉誠專業進修學院解釋，每年因應市場環境及成本開支檢討學費金額，按學生的負擔能力，以及市場需求而釐訂最終收費。

有3皮野資助仲唔搏老命加價掠水咩

仁大？

真心想問邊間

狗改不了吃屎

能仁/樹仁

冇加夠三萬咁有良心

正一仆街學店

呢間tree u 咁垃圾都要加學費

咁既垃圾,成間中學咁都加價

咁如果係全職人士想pt讀返個degrer咪仆晒街
d仆街學店係咁加

仲諗住補考個dse合格，下年實齊頭加夠三萬

屌你老母樹大錢又識加 學舍又唔起 設施又唔開 教授人工又低 真係學店之霸

一早講左只係利益輸送
一加價
政府攞正被送錢比教育界

班仆街都好野喎，有資助即刻加價，扮晒嘢唔加夠三萬

都唔夠OU仆街
前幾年nursing出sssdp即刻加5萬銀學費

所以呢家都唔知間乜讀好

其實呢篇報道係2016年12月出。

即係出年再加

自吞一打

+1

人地咪起咗個研究院綜合大樓囉
啱啱今年開啦！

炒車